[
  {
    "question_number": 1,
    "question": "حشد : جماعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فترة : مدة (مدة : فترة )",
      "لحظة : مدة"
    ],
    "answer": "فترة : مدة (مدة : فترة )",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 2,
    "question": "جماعة :عصبة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف: مهند(سيف : حسام)",
      "كرم :شح"
    ],
    "answer": "سيف: مهند(سيف : حسام)",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 3,
    "question": "حجة : برهان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سكين : مدية",
      "بخل :عطاء"
    ],
    "answer": "سكين : مدية",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "أم القرى : مكة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خيبر : عرفات",
      "يثرب : الطائف",
      "منى : مزدلفة",
      "المدينة :طيبة"
    ],
    "answer": "المدينة :طيبة",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "دليل : إثبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وابل : طلّ",
      "حدّ: برهان",
      "سحاب :غيم"
    ],
    "answer": "سحاب :غيم",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "دليل : إثبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إياب : عودة"
    ],
    "answer": "إياب : عودة",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "اثبات : سند",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سحاب : غيوم",
      "علوم : أحياء"
    ],
    "answer": "سحاب : غيوم",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "ثبوت : رسوخ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هدم :قدم",
      "ركون :اعتماد"
    ],
    "answer": "ركون :اعتماد",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "يثبو : يقفز (قفز :وثب)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فهم : استيعاب",
      "نوم : استيقاظ"
    ],
    "answer": "فهم : استيعاب",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "قطع : قطف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فصل : فصم",
      "قصف : قصد",
      "نام : قام",
      "سأل : جاد"
    ],
    "answer": "فصل : فصم",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "المدح :الثناء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الهرولة :المشي",
      "العهد : الوعد",
      "شعر :نثر"
    ],
    "answer": "العهد : الوعد",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "الصافي : النقي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الزيادة :النماء"
    ],
    "answer": "الزيادة :النماء",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "اختصار : إيجاز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ظن : وهم",
      "وزن : حجم",
      "خير : شر",
      "صبح : فجر"
    ],
    "answer": "ظن : وهم",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "الفلاة : الصحراء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأعمى : البصير",
      "الصحة : اللياقة",
      "المهند : الحسام",
      "السابق : الحصان(سباق:خيل)"
    ],
    "answer": "المهند : الحسام",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "إعياء : إرهاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تأنيب : تثريب",
      "تهاون : تجاوز",
      "تعفف : أخذ",
      "تأثر : تنازل"
    ],
    "answer": "تأنيب : تثريب",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "بناء: تشييد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إعدام: قتل",
      "صلاح: تعليم",
      "موز: فاكهة"
    ],
    "answer": "إعدام: قتل",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "بخس :ناقص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بدعة: انحراف",
      "قليل :زهيد"
    ],
    "answer": "قليل :زهيد",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "بخس : نقص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مسالم مدافع",
      "زهيد:رخيص",
      "بدعة :انحراف"
    ],
    "answer": "زهيد:رخيص",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "قوي :متين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زهيد :رخيص",
      "نتيجة :سبب",
      "حب :إمتلاك",
      "ايمان:جنة"
    ],
    "answer": "زهيد :رخيص",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "تداوي : تشافي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تخاصم : تقاضي",
      "….: تراجي",
      "التواضع : تباهي",
      "تنافر : تراخي"
    ],
    "answer": "تخاصم : تقاضي",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "قشيب :جذاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ليل : نهار",
      "حسن: سيء",
      "أخضر :أزرق",
      "حزن : كمد"
    ],
    "answer": "حزن : كمد",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "نوم : سبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمس : اشراق",
      "برد: زمهرير",
      "سفينة : زورق",
      "سحاب : ندى"
    ],
    "answer": "برد: زمهرير",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "برد : زمهرير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نوم : سبات",
      "اجحاف : جور",
      "كرم : بذل"
    ],
    "answer": "نوم : سبات",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "سرور : حبور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ألم :وجع"
    ],
    "answer": "",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "منح : هبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مساعدة : إعانة",
      "روضة : تمهيدي",
      "جامعة : كلية",
      "كلمة : مقال"
    ],
    "answer": "مساعدة : إعانة",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "شهد: عسل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دبس: تمر",
      "إياب :عودة",
      "دفتر :قلم",
      "بدر :هلال"
    ],
    "answer": "إياب :عودة",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "بحبوحة : رخاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شوم : فأل",
      "نصيحة : قبول",
      "تهور : خسارة",
      "عصيان : تمرد"
    ],
    "answer": "عصيان : تمرد",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "سُفُن : فُلك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سباع : كلاب",
      "أنهار : بحار",
      "جياد : صافنات(فهم :استيعاب)",
      "مدن : عمارات"
    ],
    "answer": "جياد : صافنات(فهم :استيعاب)",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "ساطع: لامع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "راضخ : خاضع",
      "ضارع : خاضع"
    ],
    "answer": "راضخ : خاضع",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "زهو:خيلاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صفح:عفو",
      "فرض : نافلة",
      "عدل:قضاء",
      "دهاء:إنسان"
    ],
    "answer": "صفح:عفو",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "خور:ضعف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ريبة:شك",
      "التهاب:خمود",
      "غيوم:مطر",
      "بخيل : مخادع"
    ],
    "answer": "ريبة:شك",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "طوْل : قدرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عاد :قفل",
      "تمادي: ضعف",
      "قوة : تفوق",
      "علو : تحقق"
    ],
    "answer": "عاد :قفل",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "أسد :هزبر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فيصل : حاسم",
      "بخيل :شحيح",
      "جسم : يد",
      "نهر : ماء"
    ],
    "answer": "بخيل :شحيح",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "فاضل: زائد (فاضل: زيادة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ناقص: مليء(ممتلئ)",
      "زيارة :عيادة",
      "مفضول: كثير",
      "زيادة: نقص"
    ],
    "answer": "زيارة :عيادة",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "أُسْقِط فِي يَدِهِ : ندم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صاح بطنه :جاع (صياح البطن : الجوع )",
      "ألواح مسطحة :طاولة",
      "رفيع المقام: طويل اليد",
      "داهية الدهاة  : رأس الحية"
    ],
    "answer": "صاح بطنه :جاع (صياح البطن : الجوع )",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "أسد :  ضرغام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف:حسام"
    ],
    "answer": "سيف:حسام",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "سيف: حسام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلق :حزن",
      "فرد : مجتمع",
      "صحو: غائم",
      "أسد :ضرغام"
    ],
    "answer": "أسد :ضرغام",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "السيوف : بِيْض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأعلام: رايات",
      "شمس :ضياء"
    ],
    "answer": "الأعلام: رايات",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "سيف : مهند",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جياد : خيل",
      "درع : رمح"
    ],
    "answer": "جياد : خيل",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "يلبي: يجيب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يعد: يفي",
      "يتجلد:يتصبر(التجلد:الصبر)",
      "ينظر :يصيب",
      "يتعمد: يترقب"
    ],
    "answer": "يتجلد:يتصبر(التجلد:الصبر)",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "فقر : إملاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كتاب: علم",
      "غنى : مال",
      "ذل: خنوع",
      "طفل : رجل"
    ],
    "answer": "ذل: خنوع",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "فقر: إملاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غنى : مال",
      "بدر: قمر"
    ],
    "answer": "بدر: قمر",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "فاقة : فقر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بداية : نهاية",
      "بؤس :يأس",
      "شائع : ذائع"
    ],
    "answer": "شائع : ذائع",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "نعت :صفة  (نعت :وصف)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جلوس : قعود( أخ : شقيق) (نظير :شبيه)",
      "رجاء:تمني",
      "رحيل :وداع",
      "جماعة : تعاون"
    ],
    "answer": "جلوس : قعود( أخ : شقيق) (نظير :شبيه)",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "حطام : هشيم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذائع : شائع",
      "جود : شجاعة",
      "بؤس :يأس"
    ],
    "answer": "ذائع : شائع",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "قديم : عتيق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جديد : حديث",
      "جديد : قديم"
    ],
    "answer": "جديد : حديث",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "سِنة :نوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قديم:عتيق",
      "عجل : ثور"
    ],
    "answer": "قديم:عتيق",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "ذب : دفع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تأليب: هدوء",
      "انحراف:ميل",
      "إرشاد : إغواء"
    ],
    "answer": "انحراف:ميل",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "ذب: دفع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إذعان :خضوع",
      "إرشاد: اغواء",
      "استقامة: انحراف"
    ],
    "answer": "إذعان :خضوع",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "ذريعة :  وسيلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نسل : ذرية",
      "ريح : دمار (هلاك)",
      "نداء :استجابة( إجابة )",
      "غابة :حديقة"
    ],
    "answer": "نسل : ذرية",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "تفويض:توكيل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طلب:نداء",
      "مدير:إدارة",
      "غيرة:شك",
      "مكتب:أوراق"
    ],
    "answer": "طلب:نداء",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "كبير:ضخم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حليم:صادق",
      "كريم:بخيل",
      "طويل:ممتد",
      "واسع:عميق"
    ],
    "answer": "طويل:ممتد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "مقدام:شجاع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طويل:ممتد",
      "نجم:ليل"
    ],
    "answer": "طويل:ممتد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 54,
    "question": "شجاع:مقدام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذكاء:نبوغ"
    ],
    "answer": "ذكاء:نبوغ",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 55,
    "question": "وسيم:جميل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجاع:مقدام"
    ],
    "answer": "شجاع:مقدام",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 56,
    "question": "استصغار:احتقار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بارد:حار",
      "احترام:تكريم",
      "تعظيم:تقدير",
      "نجاح:توفيق"
    ],
    "answer": "تعظيم:تقدير",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 57,
    "question": "استصغار:احتقار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشدد:تطرف"
    ],
    "answer": "تشدد:تطرف",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 58,
    "question": "يربط:يوثق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يقبض:يسحب",
      "يدفع:يضغط",
      "يجر:يسحب",
      "يمسك : يلمس"
    ],
    "answer": "يجر:يسحب",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 59,
    "question": "نوم:رقاد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلب:فؤاد",
      "دافئ:ساخن"
    ],
    "answer": "قلب:فؤاد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 60,
    "question": "يأس:قنوط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر:يم"
    ],
    "answer": "بحر:يم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 61,
    "question": "يرجع:يرتد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يتهور:يسرع",
      "يزرع:يبذر",
      "ينحف:يقل",
      "ينأي:يبتعد"
    ],
    "answer": "ينأي:يبتعد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 62,
    "question": "إدبار:هروب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سعادة:ابتهاج",
      "برودة:سخونة",
      "حزن:تفاؤل"
    ],
    "answer": "سعادة:ابتهاج",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 63,
    "question": "شطط:غلو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجلد:تصبر"
    ],
    "answer": "تجلد:تصبر",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 64,
    "question": "شطط:غلو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشدد:تطرف"
    ],
    "answer": "تشدد:تطرف",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 65,
    "question": "ارتعش:ارتجف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يتخطى:يتجاوز",
      "تسمر:جلس"
    ],
    "answer": "يتخطى:يتجاوز",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 66,
    "question": "صديق:خليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فجر:عصر",
      "هيام:عشق",
      "رماد:جمر"
    ],
    "answer": "هيام:عشق",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 67,
    "question": "مرسل:نبي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أب:ابن",
      "ناصح:صديق(صديق:وفي)",
      "طالب:معلم",
      "مواطن:ملك"
    ],
    "answer": "ناصح:صديق(صديق:وفي)",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 68,
    "question": "الجرس:الناقوس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الولاعة:القداحة"
    ],
    "answer": "الولاعة:القداحة",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 69,
    "question": "الموئل:الملجأ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اللجة:معظم الماء"
    ],
    "answer": "اللجة:معظم الماء",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 70,
    "question": "أب:والد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رفيق:زميل",
      "أنثى:ذكر",
      "فرح:سرور"
    ],
    "answer": "رفيق:زميل",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 71,
    "question": "غيم:سحب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آبار:عيون",
      "بحار:أنهار"
    ],
    "answer": "آبار:عيون",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 72,
    "question": "طود:جبل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سحب:غيم"
    ],
    "answer": "سحب:غيم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 73,
    "question": "عزم:حزم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جبل:طود",
      "هم:غم"
    ],
    "answer": "جبل:طود",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 74,
    "question": "عرى:روابط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ترامي:تباعد",
      "مرض:وهن",
      "سُرى:ليل"
    ],
    "answer": "ترامي:تباعد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 75,
    "question": "مؤشر:علامة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ملخص:موجز",
      "شمس:شروق"
    ],
    "answer": "ملخص:موجز",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 76,
    "question": "نقاء:صفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زيادة:نماء (تنأى:تبتعد)"
    ],
    "answer": "زيادة:نماء (تنأى:تبتعد)",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 77,
    "question": "جلوس:قعود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكتاب:القرطاس (الذكاء:الفطنة )"
    ],
    "answer": "الكتاب:القرطاس (الذكاء:الفطنة )",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 78,
    "question": "ارشاد:توجيه (مداومة:مواظبة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رفض:امتناع"
    ],
    "answer": "رفض:امتناع",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 79,
    "question": "عجيب:غريب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قبلت:وافقت ( أهملت:قصرت )",
      "غول:أسد",
      "الأقحوان:الزهور",
      "الضوء:الصوت"
    ],
    "answer": "قبلت:وافقت ( أهملت:قصرت )",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 80,
    "question": "عجيب:غريب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سأم:تكرار",
      "طيران:دجاج",
      "كسل:شباب",
      "غول:أسد"
    ],
    "answer": "سأم:تكرار",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 81,
    "question": "نور:ضياء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقير:مسكين",
      "رمل زجاج (نافذة:غرفة)",
      "شمعة:كبريت",
      "عالم:شاعر"
    ],
    "answer": "فقير:مسكين",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 82,
    "question": "قفز:وثب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استيعاب:فهم",
      "إصلاح:تعليم"
    ],
    "answer": "استيعاب:فهم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 83,
    "question": "سرور:فرح (يردد:يكرر)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كثيف:غزير (غزارة:كثافة )"
    ],
    "answer": "كثيف:غزير (غزارة:كثافة )",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 84,
    "question": "مسرور:سعيد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هضبة:جبال",
      "جلوس قعود"
    ],
    "answer": "جلوس قعود",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 85,
    "question": "سرور:جذل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حب:عاطفة ( تعاطف)",
      "بغض:حقد",
      "ضحك:ابتسام(ابتسام:ضحك)",
      "تفاؤل:تسامح (فرح:حزن)(حزن:سرور )"
    ],
    "answer": "بغض:حقد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 86,
    "question": "سرور:جذل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجلى:تباين",
      "لقاء:فراق",
      "ضحك:ابتسامة",
      "بغض:حقد"
    ],
    "answer": "بغض:حقد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 87,
    "question": "الغني:الثري",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفقير:المعدم",
      "هجاء:رثاء",
      "جامعة كلية"
    ],
    "answer": "الفقير:المعدم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 88,
    "question": "فقير:معدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معلم:مدرس ( غني:ثري )",
      "هجاء:رثاء",
      "جامعة كلية"
    ],
    "answer": "معلم:مدرس ( غني:ثري )",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 89,
    "question": "أمل:رجاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غل:حقد",
      "تفاؤل:تسامح"
    ],
    "answer": "غل:حقد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 90,
    "question": "خائف:مرعوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يمشي:يسير (مشي:سير)",
      "سعيد:يأكل",
      "غضبان:حلم",
      "ينام:يستيقظ"
    ],
    "answer": "يمشي:يسير (مشي:سير)",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 91,
    "question": "إسراف:تبذير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بخل:شح",
      "إعطاء:إكرام",
      "مروءة:شجاعة",
      "ضيافة:قيافة"
    ],
    "answer": "بخل:شح",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 92,
    "question": "ظمأ:عطش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أبيض أسود",
      "ليل:نهار",
      "أكل:شبع",
      "فرح:سعادة"
    ],
    "answer": "فرح:سعادة",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 93,
    "question": "ظمأ:عطش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شباب:هرم ب.مرض:موت",
      "فوز:هزيمة",
      "جري:هرولة"
    ],
    "answer": "جري:هرولة",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 94,
    "question": "الظمأ:العطش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "البحر:اليم",
      "فطور:......"
    ],
    "answer": "البحر:اليم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 95,
    "question": "شاغرة:فارغة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خوف:أمل",
      "تردد:حيرة"
    ],
    "answer": "تردد:حيرة",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 96,
    "question": "بهجة:انشراح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هيمنة:قوة",
      "إشعال:إيقاد",
      "امتلاء:ازدحام",
      "اخفاء:ظهور"
    ],
    "answer": "إشعال:إيقاد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 97,
    "question": "بهجة:انشراح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آبار:عيون",
      "أنهار:بحار"
    ],
    "answer": "آبار:عيون",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 98,
    "question": "منظار:تليسكوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آبار:عيون",
      "مذياع:راديو",
      "جريدة:صحيفة",
      "أضواء:انهار"
    ],
    "answer": "مذياع:راديو",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 99,
    "question": "حذاء:نعل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقير:معدم"
    ],
    "answer": "فقير:معدم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 100,
    "question": "تضاد:تناقض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشابه:تعاكس",
      "اختلاف:تطابق",
      "جود:بخل",
      "هجاء:ذم"
    ],
    "answer": "هجاء:ذم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 101,
    "question": "ردّد:كّرر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تزايد:تكاثر (يتكاثر:يتزايد)",
      "سدد:قيض",
      "مشي:وصول",
      "قدّم:علم"
    ],
    "answer": "تزايد:تكاثر (يتكاثر:يتزايد)",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 102,
    "question": "الكف:المنع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اليد:القبض(السابق اللاحق)",
      "النور:الضياء",
      "القبض:البسط",
      "شتاء:خريف"
    ],
    "answer": "النور:الضياء",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 103,
    "question": "اصطفاء:اختيار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقريب ترتيب",
      "تحميل:تنزيل",
      "تحفيز:تعزيز",
      "…:تعمق"
    ],
    "answer": "تحفيز:تعزيز",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 104,
    "question": "اجتباء:اصطفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أدخله:قربه",
      "أعانه:ساعده"
    ],
    "answer": "أعانه:ساعده",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 105,
    "question": "هفوة:زلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حزن:أسى",
      "فرح:تشاؤم"
    ],
    "answer": "حزن:أسى",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 106,
    "question": "هفوة:سقطة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عهد:ميثاق"
    ],
    "answer": "عهد:ميثاق",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 107,
    "question": "هفوة:زلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عهد:ميثاق"
    ],
    "answer": "عهد:ميثاق",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 108,
    "question": "سحَب:جذب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كسر:فلق",
      "نوم:راحة"
    ],
    "answer": "كسر:فلق",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 109,
    "question": "سجايا:صفات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أصحاب:رفقاء",
      "مواقف:ذكريات"
    ],
    "answer": "أصحاب:رفقاء",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 110,
    "question": "كرم:بذل( كرم:عطاء)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مال:عطاء",
      "صدقة:أجر",
      "معلم:طالب",
      "تؤدة:حلم"
    ],
    "answer": "تؤدة:حلم",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 111,
    "question": "قفل:غلق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يعوم:يسبح"
    ],
    "answer": "يعوم:يسبح",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 112,
    "question": "انتخاب:انتقاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غش:اختبار",
      "هلُّم:أقبل",
      "انتقد:استفاد",
      "خلف:أمام"
    ],
    "answer": "هلُّم:أقبل",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 113,
    "question": "انتخاب:انتقاء ( اصطفاء:انتخاب )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خلف:أمام",
      "انتقاد:استفاد",
      "أقبِل:هَلُم",
      "منتخب:فريق"
    ],
    "answer": "أقبِل:هَلُم",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 114,
    "question": "متعالي:متكبر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إعلان:إظهار",
      "جهد:فلاح",
      "هدية:محبة"
    ],
    "answer": "إعلان:إظهار",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 115,
    "question": "تعالي:تكبر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إعلان:إظهار",
      "مصارعة:قوة",
      "بقاء:فناء"
    ],
    "answer": "إعلان:إظهار",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 116,
    "question": "متكبر:متعالى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف:حسام"
    ],
    "answer": "سيف:حسام",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 117,
    "question": "حسرة:ندامة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مفسد:مخرب",
      "طفل:رضيع"
    ],
    "answer": "مفسد:مخرب",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 118,
    "question": "جليًا:ظاهراً",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سعادة:شعور",
      "هزبر:أسد"
    ],
    "answer": "هزبر:أسد",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 119,
    "question": "جلاء:ظهور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رغبة:رهبة",
      "شاق:كثير",
      "رضى:قبول",
      "سهر:أرق"
    ],
    "answer": "رضى:قبول",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 120,
    "question": "دجى:ظلمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زوال:إشراق",
      "جلاء:وضوح",
      "ليل:نهار",
      "غبش:لمعان"
    ],
    "answer": "جلاء:وضوح",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 121,
    "question": "ضعف:وهن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استقرار:ثبات",
      "نبض:حياة"
    ],
    "answer": "استقرار:ثبات",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 122,
    "question": "احتدم:اشتد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حفاوة:احتفال",
      "التمس(تلمس):تشبث",
      "بعث:حث",
      "اجتهاد:....."
    ],
    "answer": "حفاوة:احتفال",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 123,
    "question": "خلود:أبدية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حب:وُد",
      "كرم:ضيف"
    ],
    "answer": "حب:وُد",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 124,
    "question": "ساير:وافق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صافح:سامح",
      "استيطان:خوف",
      "دعم:ساند",
      "أقبل:تقبل"
    ],
    "answer": "دعم:ساند",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 125,
    "question": "اتقان:جودة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اثبات شخصية:بطاقة",
      "كتب:قرأ",
      "صاروخ:اطلاق",
      "بداية:نهاية"
    ],
    "answer": "اثبات شخصية:بطاقة",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 126,
    "question": "أذعن:خضع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كلل:تعب",
      "أظهر:أخفى (أبان:أخفى)"
    ],
    "answer": "كلل:تعب",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 127,
    "question": "إذعان:إطاعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اظهار:اخفاء",
      "ابتهاج:سرور",
      "زهو:تواضع"
    ],
    "answer": "ابتهاج:سرور",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 128,
    "question": "علاقة:ارتباط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مودة:محبة",
      "رحم:وصل"
    ],
    "answer": "مودة:محبة",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 129,
    "question": "علاقة:ارتباط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رحمة:مودة",
      "كرم:نبل",
      "سماحة:ود(صله:أقارب)",
      "عطاء:بذل"
    ],
    "answer": "عطاء:بذل",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 130,
    "question": "نظر:شاهد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فكر:يتخيل",
      "حدّث:كلّم"
    ],
    "answer": "حدّث:كلّم",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 131,
    "question": "أغلال:قيود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "منح:هبات",
      "سجن:محكمة"
    ],
    "answer": "منح:هبات",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 132,
    "question": "انبرى:تصدي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعقد:تربط",
      "كبير:صغير",
      "اعترض:وافق",
      "هشيم:حطام"
    ],
    "answer": "هشيم:حطام",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 133,
    "question": "انبرى:تصدى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقدم:تراجع",
      "حارب:قاتل",
      "اعترض:وافق",
      "اتفق:اختلف"
    ],
    "answer": "حارب:قاتل",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 134,
    "question": "أصنام:أوثان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء:آبار",
      "رماح:سيوف",
      "دروب:طرق",
      "جار:رفيق"
    ],
    "answer": "دروب:طرق",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 135,
    "question": "ماهر:حاذق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جودة:جدية",
      "ميل:انحراف",
      "ساهِر:ليل",
      "بخل:حِرّص"
    ],
    "answer": "ميل:انحراف",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 136,
    "question": "السراب:الوهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الصدى:الصوت",
      "السرقة:الجريمة",
      "القمر:الضوء",
      "الحلم:الخيال"
    ],
    "answer": "الحلم:الخيال",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 137,
    "question": "جنّة:اختفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فلاة:صحراء",
      "شروق غروب",
      "اقتصاد:ازدهار",
      "عواء:ذئب"
    ],
    "answer": "فلاة:صحراء",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 138,
    "question": "دعم:سند",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مصافحة:صلح ( تصالح)"
    ],
    "answer": "مصافحة:صلح ( تصالح)",
    "exam": "الاختبار الثالث (تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 139,
    "question": "دعج : عين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فظاظة : كلام",
      "فلج : أسنان",
      "سماجة : طبع",
      "برص :جسم"
    ],
    "answer": "فلج : أسنان",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 140,
    "question": "شجاعة : جبن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اقدام : احجام",
      "تقدم : بطء",
      "استفحال : تأني"
    ],
    "answer": "اقدام : احجام",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 141,
    "question": "نار : شرارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذوبان : حرارة",
      "نجاح : إخفاق",
      "ماء : طين",
      "فرن : حطب"
    ],
    "answer": "ذوبان : حرارة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 142,
    "question": "نور  : مصباح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمس :ضياء",
      "صمت : هدوء",
      "ليل : ظلام",
      "صوت : مذياع"
    ],
    "answer": "صوت : مذياع",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 143,
    "question": "قماش : ملابس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زجاج : طاولة",
      "بيت : غرفة",
      "طائرة : قطار",
      "فحم : شواء"
    ],
    "answer": "زجاج : طاولة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 144,
    "question": "ثعبان : سم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عقرب :موت",
      "وحيد القرن :ضخم",
      "خروف:صوف",
      "دودة قز : حرير"
    ],
    "answer": "دودة قز : حرير",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 145,
    "question": "طائرة : طيّار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فيلم : مخرج",
      "كلمة :شاعر",
      "طريق : مشاه",
      "كتاب : مؤلف"
    ],
    "answer": "فيلم : مخرج",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 146,
    "question": "غابة : أسد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عش : عصفور",
      "سفينة : قبطان",
      "نهر : رمل",
      "طائرة : مسافر"
    ],
    "answer": "عش : عصفور",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 147,
    "question": "غابة  :أسد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عش :عصفور",
      "مطار : مسافر",
      "كون :إنسان",
      "إطارات : سيارة"
    ],
    "answer": "عش :عصفور",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 148,
    "question": "متعرج : ممر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معقد : تعبير",
      "نهر مجرى",
      "مستقبل ماضي",
      "تشاؤم: انكسار"
    ],
    "answer": "معقد : تعبير",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 149,
    "question": "خيار : طماطم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سهم : سلاح",
      "سيف :رمح(فضة :ذهب)( سهم:رمح)",
      "عطر :ورد",
      "كواكب:قمر"
    ],
    "answer": "سيف :رمح(فضة :ذهب)( سهم:رمح)",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 150,
    "question": "لين : صلب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لؤم : شهامة",
      "سهو : نسيان",
      "سهم : رمح",
      "عزاء : وفاة"
    ],
    "answer": "لؤم : شهامة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 151,
    "question": "نعمة: نقمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يقظة :رقاد",
      "أباد : أزال",
      "خوف :فزع",
      "رسالة : خطاب"
    ],
    "answer": "يقظة :رقاد",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 152,
    "question": "تصدع : انهيار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إرهاق : تعب",
      "تسخين : غليان",
      "ظمأ : عطش",
      "ارتفاع : سقوط"
    ],
    "answer": "تسخين : غليان",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 153,
    "question": "أرشيف : وثائق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صيدلية : أدوية",
      "مكتبة : رفوف",
      "خزانة : أموال",
      "متحف : آثار"
    ],
    "answer": "متحف : آثار",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 154,
    "question": "سد: طاقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجفاف :الصحراء",
      "رتيب : ملل",
      "قلم :إجادة",
      "الرزق :بكور"
    ],
    "answer": "رتيب : ملل",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 155,
    "question": "إهمال: رسوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رياضة : نشاط",
      "مذاكرة : نجاح",
      "تَفريط : ندم",
      "حِمية : صحة"
    ],
    "answer": "تَفريط : ندم",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 156,
    "question": "مرسل : أوراق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سفينة : بضاعة",
      "محرّك : سيارة",
      "أجنحة : طائرة",
      "وقود : قطار"
    ],
    "answer": "سفينة : بضاعة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 157,
    "question": "مراسل : أوراق (رسالة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طائرة : مسافرون",
      "محرك :سيارة",
      "وقود :قطار",
      "جناح :طائرة"
    ],
    "answer": "طائرة : مسافرون",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 158,
    "question": "تداين: وفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خلاف: اتفاق",
      "بيع :سماحة",
      "قسط :عدل",
      "تلف: تقتير"
    ],
    "answer": "بيع :سماحة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 159,
    "question": "قيلولة :نهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماشية : رعى",
      "ظهر : فراش",
      "غذاء : نوم",
      "سحور : فجر"
    ],
    "answer": "سحور : فجر",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 160,
    "question": "ضحى : نهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جناح : طير",
      "سواد : ليل",
      "دهر : شهر",
      "سنة : صيف"
    ],
    "answer": "جناح : طير",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 161,
    "question": "خسوف : قمر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرض : حيوان",
      "كوكب : شمس",
      "سطوع : نجم",
      "اجتهاد : لعب"
    ],
    "answer": "مرض : حيوان",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 162,
    "question": "قمر: خسوف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضياء : سطوع",
      "شمس:إحراق",
      "وردة :ذبول",
      "نجم:شهاب"
    ],
    "answer": "وردة :ذبول",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 163,
    "question": "علو : دنو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تواضع : تكبر",
      "ارتفاع: صعود",
      "نزول : هبوط",
      "صبر : سخط"
    ],
    "answer": "تواضع : تكبر",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 164,
    "question": "حوت :سمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء : قرش",
      "صيد : بحر",
      "عنب :شجر",
      "حيوان : أسد"
    ],
    "answer": "عنب :شجر",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 165,
    "question": "عسل : حلاوة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مؤمن : فطن",
      "مرارة : حنظل",
      "سواد : كحل",
      "شفاف :زجاج"
    ],
    "answer": "مؤمن : فطن",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 166,
    "question": "نقاء : عسل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فطنة: مؤمن",
      "مرارة : حنظل",
      "شفاف :زجاج"
    ],
    "answer": "فطنة: مؤمن",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 167,
    "question": "موت : بعث",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ولادة : حمل",
      "شباب :شيخوخة",
      "شوال: رمضان",
      "علاج : مرض"
    ],
    "answer": "شباب :شيخوخة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 168,
    "question": "وثيقة : تخرج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عقد : بيت",
      "شراء : بيع",
      "دين : رهن",
      "شهود : نكاح"
    ],
    "answer": "عقد : بيت",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 169,
    "question": "ولد : دلو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر : رحب",
      "غنى : طغيان",
      "كسوف : خسوف",
      "ليمون : حمضيات"
    ],
    "answer": "بحر : رحب",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 170,
    "question": "راح : حار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لمح : حمل",
      "سكن : كنس",
      "بحر :ريح",
      "ابتعاد :اقتراب"
    ],
    "answer": "لمح : حمل",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 171,
    "question": "باع: عاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لحم: ملح",
      "مسح: حسم",
      "دار: در",
      "حضر: حاضر"
    ],
    "answer": "مسح: حسم",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 172,
    "question": "يثّبط : يشجّع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يأمر : يحث",
      "يرسم : يلوّن",
      "يعتني : يهمل",
      "يستشير : يقرّر"
    ],
    "answer": "يعتني : يهمل",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 173,
    "question": "حشد : مشجعين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشجيع : مدربين",
      "تفريق : متسولين",
      "تحفيز:موظفين",
      "جذب : سائقين"
    ],
    "answer": "تحفيز:موظفين",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 174,
    "question": "استنفار :الجيش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشجيع: المدربين",
      "تحفيز: المعلمين",
      "حشد: الأفراد",
      "تفريق :لاعبين"
    ],
    "answer": "حشد: الأفراد",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 175,
    "question": "الكعبة : المطاف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الورد : الحديقة",
      "المقام : الحجر الأسود",
      "الملتزم : الركن اليماني",
      "البيت : السور"
    ],
    "answer": "البيت : السور",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 176,
    "question": "الكعبة : المطاف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السور : البيت",
      "البطن :الحزام",
      "الحديقة :الورد",
      "المقام : الحجر الأسود"
    ],
    "answer": "البطن :الحزام",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 177,
    "question": "استغفار :سيئات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زهايمر :معلومات",
      "ماء :طهارة",
      "ذكريات:نسيان",
      "استحمام: منشفة"
    ],
    "answer": "زهايمر :معلومات",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 178,
    "question": "استغفار :مغفرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنظيف:تعقيم",
      "سعال : إلتهاب ( تلوين : تجميل)",
      "غروب : مساء",
      "نعاس :نوم"
    ],
    "answer": "نعاس :نوم",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 179,
    "question": "عطاس حمد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذنب استغفار",
      "أكل شبع",
      "مهندس : بناية",
      "فرح : سعيد"
    ],
    "answer": "ذنب استغفار",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 180,
    "question": "طائرة : سيارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دراجة : صاروخ",
      "الزهرة : الأرض(المريخ:الأرض)",
      "شجاعة : جسارة",
      "القطار : العربة"
    ],
    "answer": "الزهرة : الأرض(المريخ:الأرض)",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 181,
    "question": "مكعب: مربع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دائرة : كرة",
      "مثلث : زاوية",
      "مستطيل :معين",
      "مخروط : اسطوانة"
    ],
    "answer": "دائرة : كرة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 182,
    "question": "أرض :دائرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة :مستطيل",
      "ناقة : مثلث",
      "فيل : معين",
      "طابعة : مجسم"
    ],
    "answer": "سيارة :مستطيل",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 183,
    "question": "مكعب : نرد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دائرة : حلقة",
      "أفعى : حبل"
    ],
    "answer": "دائرة : حلقة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 184,
    "question": "مربع : مكعب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دائرة : كرة",
      "أسطوانه : ...",
      ".... : مخروط"
    ],
    "answer": "دائرة : كرة",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 185,
    "question": "سبات : حُلم( أحلام )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيطرة : قوة",
      "جغرافيا : مناخ( سفر : تذكرة)",
      "تاريخ :أحداث",
      "نهار : سعي"
    ],
    "answer": "نهار : سعي",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 186,
    "question": "سبات: ليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عمل : نهار",
      "ضحى : نهار",
      "سحور :فجر",
      "طواف : إحرام"
    ],
    "answer": "عمل : نهار",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 187,
    "question": "الزاد : الراحلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحج : الجمرات",
      "مستشفى :مدينة",
      "أسمنت : حديد",
      "إحرام : منى"
    ],
    "answer": "أسمنت : حديد",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 188,
    "question": "سوق : محل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قواعد :كرسي",
      "نادي : لاعب",
      "مدرسة : مقصف",
      "باب : خشب"
    ],
    "answer": "مدرسة : مقصف",
    "exam": "الاختبار الأول(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 189,
    "question": "شظف : رخاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إذاعة : تلفاز",
      "بذل : عطاء",
      "بذور : جذور",
      "قسوة : لين"
    ],
    "answer": "قسوة : لين",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 190,
    "question": "إهمال : إخفاق ((كسل : إخفاق )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقدم : تراجع",
      "تهاون : تكاسل",
      "تسويف: تراكم",
      "تعاون : تكاتف"
    ],
    "answer": "تسويف: تراكم",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 191,
    "question": "الكفر : النار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إيمان : سعادة",
      "إهمال : اخفاق( رسوب)",
      "رمضان : شوال(انتصار: احتفال)",
      "نجاح : فرح"
    ],
    "answer": "إهمال : اخفاق( رسوب)",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 192,
    "question": "حاجة : تدريب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رغبة :إرادة",
      "قحط: استسقاء",
      "طبخ: جوع",
      "استزراع: تصحر"
    ],
    "answer": "قحط: استسقاء",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 193,
    "question": "الإحسان : الدين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العطر: القنينة",
      "الفردوس :الجنة",
      "الرمال :الحرارة",
      "اللؤلؤ: الشبكة"
    ],
    "answer": "الفردوس :الجنة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 194,
    "question": "الدين : الإحسان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجنة : الفردوس",
      "نحلة : عسل",
      "جبل :تسلق"
    ],
    "answer": "الجنة : الفردوس",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 195,
    "question": "الإحسان : الدين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العسل :النحل",
      "الفردوس : الجنة",
      "الصحة : الرياضة"
    ],
    "answer": "الفردوس : الجنة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 196,
    "question": "خيار : طماطم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حبر :رصاص",
      "أواني قلادة",
      "سيف سلاح",
      "سهم جعبة"
    ],
    "answer": "حبر :رصاص",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 197,
    "question": "الإسلام : الصلاة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طلاب : مدرسة",
      "أستاذ: جامعة",
      "طب : مستشفى( مستشفى : طبيب)",
      "اللغة : النحو"
    ],
    "answer": "اللغة : النحو",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 198,
    "question": "حكيم : عاقل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صبور: حليم",
      "هادئ : مرتاح",
      "قوي : متين",
      "نشيط : حريص"
    ],
    "answer": "صبور: حليم",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 199,
    "question": "ظمأ : ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عزاء: مواساة",
      "قيادة : رخصة",
      "جهل :علم",
      "أكل : شبع"
    ],
    "answer": "قيادة : رخصة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 200,
    "question": "ظمأ : شرب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أبيض : أسود",
      "ليل: نهار",
      "أكل : شبع",
      "جوع :طعام"
    ],
    "answer": "جوع :طعام",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 201,
    "question": "إنفاق:  تقتير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مساواة :عدل",
      "نُهى حمق",
      "إلزام : فرصه"
    ],
    "answer": "نُهى حمق",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 202,
    "question": "حصى : صخور (حصى : صخرة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نبتة :شجرة",
      "طين :تراب",
      "نهر : وادي (نهر:عذب)",
      "بحر : مالح"
    ],
    "answer": "نبتة :شجرة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 203,
    "question": "حصى : صخور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مونومرات : بوليمرات",
      "طين :تراب",
      "نهر : وادي"
    ],
    "answer": "مونومرات : بوليمرات",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 204,
    "question": "جبال : تلال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أسد : شبل (أسود : أشبال)",
      "جداول : أنهار",
      "شجرة : نخلة"
    ],
    "answer": "أسد : شبل (أسود : أشبال)",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 205,
    "question": "الجبال : التلال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أسود: أشبال",
      "الشجرة : النخلة",
      "الجداول : الأنهار",
      "الحشرات : نملة"
    ],
    "answer": "أسود: أشبال",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 206,
    "question": "سمك : بحر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بشر : يابسة",
      "ضب : صحراء",
      "بطريق: ثلج",
      "بيت :إنسان"
    ],
    "answer": "ضب : صحراء",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 207,
    "question": "بحر : سمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غابة : أشجار",
      "حديقة :زهرة",
      "صحراء : جمال",
      "سماء : نجم"
    ],
    "answer": "صحراء : جمال",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 208,
    "question": "أعلى:أسفل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أخضر:أحمر",
      "أظهر:أخفى",
      "شمال : شرق",
      "جديد : متسخ"
    ],
    "answer": "أظهر:أخفى",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 209,
    "question": "صدر: قلب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عروق: دم (شريان :دم)",
      "علم : ممارسة",
      "بكاء : دموع",
      "سفر : طائرة"
    ],
    "answer": "عروق: دم (شريان :دم)",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 210,
    "question": "قلب: صدر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كعبة :حرم",
      "حقيبة : كتاب"
    ],
    "answer": "كعبة :حرم",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 211,
    "question": "إنسان : قلب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مصنع :عمال"
    ],
    "answer": "مصنع :عمال",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 212,
    "question": "ريح : عاصف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حرب : ضروس",
      "بكاء : نشيج",
      "نيزك : كوكب",
      "صحراء : ناقه"
    ],
    "answer": "حرب : ضروس",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 213,
    "question": "حرب : ضروس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جبل : شاهق",
      "بكاء : نشيج",
      "فل :ياسمين"
    ],
    "answer": "جبل : شاهق",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 214,
    "question": "جبل : شاهق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حرب : ضروس",
      "بكاء : نشيج",
      "فل :ياسمين"
    ],
    "answer": "حرب : ضروس",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 215,
    "question": "كدر : صفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إخلاص :شك",
      "ضجر: ضيق",
      "لقاء: فراق",
      "تجلى: تباين"
    ],
    "answer": "لقاء: فراق",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 216,
    "question": "كدر : صفو(صفاء )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صحو : غائم",
      "صافي :نقي ( نقاء :صفاء)",
      "ماء :طين",
      "نظيف :طاهر"
    ],
    "answer": "صحو : غائم",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 217,
    "question": "سراج المؤمنين : الهدى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سراج البيت : الدابة المطيعة",
      "سراج النهار : الشمس المضيئة",
      "السراج الكاسف : شاحب الوجه",
      "السراج الوهاج : النجم الصغير"
    ],
    "answer": "سراج النهار : الشمس المضيئة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 218,
    "question": "حراشف : سمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ريش: طير",
      "أنف : إنسان"
    ],
    "answer": "ريش: طير",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 219,
    "question": "خياشيم :سمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طير : ريش",
      "أنف : إنسان",
      "غواصة : ماء",
      "طائر : منقار"
    ],
    "answer": "أنف : إنسان",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 220,
    "question": "توبة : مغفرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كرم : جود",
      "رحمة : عفو",
      "ذهب : ميزان"
    ],
    "answer": "رحمة : عفو",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 221,
    "question": "خور: بسالة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غريم : خصم",
      "كبح : تردد(اندفاع: همة)",
      "تعويم :تفويض",
      "زهو : تواضع"
    ],
    "answer": "زهو : تواضع",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 222,
    "question": "خور : بسالة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سلام : حرب"
    ],
    "answer": "سلام : حرب",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 223,
    "question": "رياض : فلاة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نهب : سرقة",
      "إظهار : إخفاء",
      "اجتهاد : نجاح",
      "بخل : شح"
    ],
    "answer": "إظهار : إخفاء",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 224,
    "question": "بيت : سور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مضمار : حصان",
      "شجرة: ثمرة",
      "عنق :عقد",
      "خيمة : عمود"
    ],
    "answer": "عنق :عقد",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 225,
    "question": "أنف : تنفس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بصر : عين",
      "مشي: قدم",
      "لسان: ذوق",
      "معدة: طعام"
    ],
    "answer": "لسان: ذوق",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 226,
    "question": "مجهر : عدسة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ساعة : عقرب",
      "كتاب : صفحة",
      "سيف : غمد",
      "محرك : تروس"
    ],
    "answer": "محرك : تروس",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 227,
    "question": "كتابة : يد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رجل : مشي",
      "عقل : تكفير",
      "لسان : تذوق",
      "بصر : عين"
    ],
    "answer": "بصر : عين",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 228,
    "question": "تفكير : استنباط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ملاحظة : تحليل(بحث : اكتشاف)",
      "استرجاع : تذكر",
      "تحفيظ : تلقين",
      "اهداف : تحقيق"
    ],
    "answer": "ملاحظة : تحليل(بحث : اكتشاف)",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 229,
    "question": "ملاحظة : تحليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تحفيظ : تلقين",
      "بحث : اكتشاف",
      "أهداف : تحقيق",
      "نضج : خبرة"
    ],
    "answer": "بحث : اكتشاف",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 230,
    "question": "حفظ : تلقين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحث : اكتشاف",
      "نضج : خبرة",
      "أهداف : تحقيق",
      "تأخر : انتظار"
    ],
    "answer": "نضج : خبرة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 231,
    "question": "مرض : وقاية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لوحة :تحذير(إشارة :تحذير)",
      "حفرة :سياج",
      "نظام :تشتت",
      "أسد ضرغام (حاجز : عائق)"
    ],
    "answer": "حفرة :سياج",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 232,
    "question": "ثريا : قبة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حجر : أبيض",
      "باب : شباك",
      "كرة : ملعب"
    ],
    "answer": "كرة : ملعب",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 233,
    "question": "مفاعل نووي : إشعاع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بطارية : كهرباء",
      "مصنع : تلوث",
      "بركان : حمم",
      "مصباح : ضوء"
    ],
    "answer": "مصنع : تلوث",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 234,
    "question": "طلاق : زوج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شفاء:طبيب",
      "نجاح:معلم",
      "حكم:قاضي",
      "غنى : صدقة"
    ],
    "answer": "حكم:قاضي",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 235,
    "question": "شروق :غروب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عهد :وعد",
      "زمن :وقت",
      "احجاف :جور",
      "نهم :قنوع"
    ],
    "answer": "نهم :قنوع",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 236,
    "question": "شروق:غروب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السراج: الظلام",
      "الظهر : المغرب",
      "ساعة : وقت",
      "ضياء :نور"
    ],
    "answer": "الظهر : المغرب",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 237,
    "question": "قافية : بيت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بداية :نهاية",
      "خاتمة : قصة"
    ],
    "answer": "خاتمة : قصة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 238,
    "question": "قافية : بيت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قصة : خاتمة",
      "طفولة : هرم",
      "ذيل : طائرة",
      "بداية : نهاية"
    ],
    "answer": "ذيل : طائرة",
    "exam": "الاختبار الثاني(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 239,
    "question": "شاعر :قصيدة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صحفي : خبر",
      "رسام : رواية",
      "كاتب :تحقيق",
      "رواية : كاتب"
    ],
    "answer": "صحفي : خبر",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 240,
    "question": "فحم : وقود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دواء : علاج",
      "قمح : غذاء",
      "غاز : نار",
      "فاكهة : برتقال"
    ],
    "answer": "قمح : غذاء",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 241,
    "question": "ليل : حالك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حصان : أبيض",
      "شعر :أشقر",
      "شفة :لمياء",
      "عيون : حولاء"
    ],
    "answer": "شفة :لمياء",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 242,
    "question": "بندقية : رصاص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مدينة :دولة",
      "واحة : نخلة",
      "سيارة : طيارة",
      "مستشفى : جامعة"
    ],
    "answer": "واحة : نخلة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 243,
    "question": "رصاص :مسدس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نخلة :واحة"
    ],
    "answer": "نخلة :واحة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 244,
    "question": "الجدي :السنبلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شعبان :رمضان",
      "الوسم : المطر",
      "شبل :أسد",
      "ابتسامة : ضحكة"
    ],
    "answer": "شعبان :رمضان",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 245,
    "question": "مذياع : صوت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سحاب : برق",
      "صورة : تلفاز"
    ],
    "answer": "سحاب : برق",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 246,
    "question": "برق :سحاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صوت :مذياع",
      "شمس :شعاع"
    ],
    "answer": "صوت :مذياع",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 247,
    "question": "عمل : نهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صوم: رمضان"
    ],
    "answer": "صوم: رمضان",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 248,
    "question": "توق : حنين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غنى : ثروة",
      "نقيصة: فضيله",
      "نهار: معاش"
    ],
    "answer": "غنى : ثروة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 249,
    "question": "الخميس : السبت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ستة : ثمانية",
      "شوال :شعبان",
      "طفل: كهل"
    ],
    "answer": "ستة : ثمانية",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 250,
    "question": "ينظر : يحدق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يركض : يلهث",
      "يحذر : ينتبه",
      "يحبو : يمشي",
      "يقف : يصعد"
    ],
    "answer": "يحبو : يمشي",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 251,
    "question": "مستشفى : جناح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أرض : جبال",
      "بنك :نقود (مال)"
    ],
    "answer": "أرض : جبال",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 252,
    "question": "ذل : عز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كآبة : سرور"
    ],
    "answer": "كآبة : سرور",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 253,
    "question": "غضب : حلم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قتل: سجن",
      "جوع:شبع",
      "لعب :نوم",
      "دراسة :إجازة"
    ],
    "answer": "جوع:شبع",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 254,
    "question": "حقيبة: طالب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر: سفينة",
      "مسطرة :قلم",
      "صفحة : كتاب",
      "بضائع: قطار"
    ],
    "answer": "بضائع: قطار",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 255,
    "question": "تباين : تجانس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اغواء: إرشاد",
      "ايفاد: اخلاص",
      "ايهام : اطراء"
    ],
    "answer": "اغواء: إرشاد",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 256,
    "question": "ضفدع :نقيق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذئب :عواء",
      "نسر : ثغاء",
      "صهيل : حصان"
    ],
    "answer": "ذئب :عواء",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 257,
    "question": "ضفدع : نقيق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نحلة: طنين",
      "أسد : عويل(عواء)",
      "ماء:هدير"
    ],
    "answer": "نحلة: طنين",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 258,
    "question": "ماعز: ثغاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بعير :هدير",
      "خفاش: نقيق",
      "أفعى ( حيه) :حفيف",
      "ضفدع: نعيق"
    ],
    "answer": "بعير :هدير",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 259,
    "question": "نجاح : فرح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زراعة : حصاد",
      "حلم : جرأة",
      "كرم : غنى",
      "فقر : بخل"
    ],
    "answer": "زراعة : حصاد",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 260,
    "question": "نجاح : اجتهاد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عجين : خبز",
      "تهور : سرعة",
      "إهمال :إصابة(جود : سخاء)",
      "شفاء : دواء"
    ],
    "answer": "شفاء : دواء",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 261,
    "question": "نجاح : بهجة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنظيم : انجاز"
    ],
    "answer": "تنظيم : انجاز",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 262,
    "question": "نجاح : اجتهاد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة : بنزين",
      "إهمال : رسوب",
      "استهتار حادث (تهور : سرعة)",
      "مريض : مستشفى"
    ],
    "answer": "سيارة : بنزين",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 263,
    "question": "اجتهاد: نجاح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عجين : خبز",
      "كذب : إفك",
      "جود : سخاء",
      "رياضة : قوة ( ثقافة: وعي) (تطعيم:مناعة )"
    ],
    "answer": "رياضة : قوة ( ثقافة: وعي) (تطعيم:مناعة )",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 264,
    "question": "طائرة : مدرج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سفن : مرسى",
      "دواء :صيدلية (علاج :صيدلية)",
      "موقف: سيارة"
    ],
    "answer": "سفن : مرسى",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 265,
    "question": "وريد : دم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رأس : مخ"
    ],
    "answer": "رأس : مخ",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 266,
    "question": "وريد : دم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رأس: مُخ",
      "سلك :كهرباء"
    ],
    "answer": "سلك :كهرباء",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 267,
    "question": "وريد : دم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر :سمك"
    ],
    "answer": "بحر :سمك",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 268,
    "question": "قائد:جنود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ممثلون: مخرج",
      "مدير: موظفون"
    ],
    "answer": "مدير: موظفون",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 269,
    "question": "شارع : مدينة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجرة :غابة"
    ],
    "answer": "شجرة :غابة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 270,
    "question": "نهر :غابة (أنهار:غابة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كهرباء :سلك (دم :شريان )",
      "سيارات : معرض",
      "ازدحام : ملعب",
      "مسجد : مئذنة"
    ],
    "answer": "كهرباء :سلك (دم :شريان )",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 271,
    "question": "نزاع : تراضي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نشاط : خمول",
      "كسل: نجاح",
      "ظل : شجرة"
    ],
    "answer": "نشاط : خمول",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 272,
    "question": "حائك : خياطة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قاضي : محكمة",
      "صائغ : ذهب",
      "تربية : معلم",
      "فنان : رسم"
    ],
    "answer": "فنان : رسم",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 273,
    "question": "قطع : سكين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقليم: قص",
      "آلة :إيقاع",
      "لؤلؤ :شبكة(مصباح:ديجور)",
      "نقد :أديب"
    ],
    "answer": "نقد :أديب",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 274,
    "question": "سكين : قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف :بتر",
      "كهرباء :إضاءة"
    ],
    "answer": "سيف :بتر",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 275,
    "question": "سكين : قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بتر :سيف",
      "كهرباء :إضاءة"
    ],
    "answer": "كهرباء :إضاءة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 276,
    "question": "سكينة :قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلم :كتابة"
    ],
    "answer": "قلم :كتابة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 277,
    "question": "سكين : قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقليم : قص",
      "سوط : جلد",
      "سكين : شحذ"
    ],
    "answer": "سوط : جلد",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 278,
    "question": "نظارات : عين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مسن : سكين",
      "نافذة : قمر",
      "طالب : معلم",
      "فصل : كتاب"
    ],
    "answer": "مسن : سكين",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 279,
    "question": "البر : صلة الرحم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قتال : مبارزة",
      "إصلاح : إحسان",
      "اجتهاد : علم"
    ],
    "answer": "قتال : مبارزة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 280,
    "question": "بر : صلة الرحم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاجتهاد:العلم",
      "القتال: المبارزة (المواجهة)",
      "سحاب:نجوم",
      "بخل:شح"
    ],
    "answer": "القتال: المبارزة (المواجهة)",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 281,
    "question": "سنام :جمل (سنام: بعير)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شعر رأس",
      "ساق:ركبة",
      "لحية وجه",
      "صلاة: عبادة"
    ],
    "answer": "شعر رأس",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 282,
    "question": "خيل : سرج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حمار : بردعة",
      "جمل :سنام"
    ],
    "answer": "حمار : بردعة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 283,
    "question": "عبادة : سعادة (عبادة : راحة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مطار : تذكرة",
      "المال : سرور",
      "طائرة : سفر",
      "رياضة : صحة"
    ],
    "answer": "رياضة : صحة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 284,
    "question": "مال :رفاهية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف :شجاعة",
      "بئر : مياه",
      "عبادة :سعادة",
      "طاحونة: حبوب"
    ],
    "answer": "عبادة :سعادة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 285,
    "question": "رياضة : صحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عبادة : جنة",
      "ثواب :صيام"
    ],
    "answer": "عبادة : جنة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 286,
    "question": "قهوة : بن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "علم : معلومات",
      "خبز : مخبز",
      "عمل : كسل",
      "طلاب : صف"
    ],
    "answer": "علم : معلومات",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 287,
    "question": "شاحنة : نقل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شبكة : صيد",
      "سيارة :سائق"
    ],
    "answer": "شبكة : صيد",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 288,
    "question": "نبتة : سقي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شباب : صحبة",
      "روح : تقوى",
      "فضاء : تحليق",
      "سعادة : نفس"
    ],
    "answer": "شباب : صحبة",
    "exam": "الاختبار الثالث(التناظر اللفظي)(البنك الثاني)",
    "category": "التناظر اللفظي"
  }
]
